\section{Функции обработчика прерывания от системного таймера}

\subsection{UNIX/LINUX}

\subsubsection{По тику}

\begin{itemize}
    \item Ведение учета использования центрального процессора
    \item Инкремент часов и других таймеров системы. Ведение
        показаний фактического времени.
    \item Добавление отложенных вызовов на выполнение при
        достижении нулевого значения счетчика. Проверка списка отложенных вызовов.
    \item Декремент кванта текущего потока.
\end{itemize}

\subsubsection{По главному тику}

\begin{itemize}
    \item Добавление в очередь на выполнение функций,
        относящихся к работе планировщика-диспетчера
    \item Пробуждение системных процессов, таких, как
        swapper и pagedaemon (процедура wakeup перемещает
        дескрипторы процессов из очереди «спящих» в очередь
        «готовых к выполнению»)
    \item Декремент времени, оставшегося до отправления одного
        из сигналов:

        \begin{itemize}
            \item { \ttfamily SIGALARM }
                (декремент будильников);
            \item { \ttfamily SIGPROF }
                (измерение времени работы процесса);
            \item {\ttfamily SIGVTALARM }
                (измерение времени работы процесса в режиме задачи).
        \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{По кванту}

\begin{itemize}
    \item Посылка текущему процессу сигнала { \ttfamily SIGXCPU }, если
        израсходован выделенный ему квант процессорного времени.
\end{itemize}

\subsection{Windows}

\subsubsection{По тику}

\begin{itemize}
    \item Инкремент счётчика системного времени
    \item Декремент счетчиков отложенных задач
    \item Декремент остатка кванта текущего потока.
\end{itemize}

\subsubsection{По главному тику}

\begin{itemize}
    \item Инициализация диспетчера настройки баланса
        (путём освобождения объекта «событие» каждую секунду)
    \item Пробуждение системных процессов, таких,
        как { \ttfamily swapper } и { \ttfamily pagedaemon }
\end{itemize}

\subsubsection{По кванту}

\begin{itemize}
    \item Инициализация диспетчеризации потоков (посредством добавления соответствующего объекта DPC в очередь)
\end{itemize}
